教左中學七年，你問我答

唔自爆
非教育左膠 認為有堆垃圾係浪費社會資源
教理科

有無j過學生妹

有冇政府內部D黑幕可以爆吓

絕對有啦
問都on9

開始Hea教未

多到出本書都得
你想知邊方面

未
希望唔會

考試方面？如DSE

政府可唔可以唔推行垃圾普通話

點睇啲0.1教師？

扑過幾多學生妹
我都想搞下高中生

咪是但揾啲中學佢熟嘅老師出題目
香港中學老師一般知識根本唔入流(我phd)
咪出到錯曬
跟住出卷同chief marker一般都係名校班傻鳩
以為問啲細微末節野就叫難

問啲官
根本唔到教育界決定

幾多歲? 過左3字頭未

有供有求
一個願打一個願挨

我條女由中學拍拖
唯一一個 (中五夠左十六先扑)

過左
我27 phd grad先開始教

認同嘅

有無成日食波餅?
同學生關係好唔好?
今日唔駛開工咩?

冇 唔好睇咁多AV 卡通 啲學生唔會痴埋身
關係好好
要 巴士上

問我？咩事？

你AO grade？唔係唔好認自己官啦

教咩科

生物

銀行儲左幾多錢

要帶咩隊同做乜嘢行政工作？

四百幾萬
父幹

洗唔洗跑數，dse每年要有幾多粒星之類

唔揸車？

Admin work> teaching duty 係咪真？
見過最曳嘅學生係點？

點解做老師

Banding?

Phd都教書之前中學又係有個呀sir phd教Chem
點解會想教中學？

phd 讀乜嘢？
點解讀完 phd 去中學教？

國內外交流
教師發展國內外交流
輔導 班主任 STEM IT 課程發展 資優 教務 工程 科組 大學習領域

放棄佢去幫其他態度好嘅人

應該話被迫係
因為你教得差學生唔識反抗，佢都係咁上堂
做唔到deadline 上頭會屌

最曳都冇乜 偷下野逃下學咁

人工高

1

人事複唔複雜
好唔多爭上位小圈子

其實多唔多老師驚校長?
官校係咪唔駛咁驚校長?

小學湊仔
大學人工低

Biomedical個field

多唔多同事係教畜?

極多
開親會都係互屌
成班小學雞罵戰咁
水機出水速度都可以屌

樓主miss呢左呢個
Band 1應該要跑數？

有兩類學校
高壓就全校都驚
另一類就全部perm恰高層

九成係

唔洗

點解樓主呢個時間仲可以覆post

眼訓到揸唔到
日日朝八晚七八

覺得自己有無機升做sgm?同埋高層收回佣呢樣野有無聽聞過

係位啦
正要講good bye

樓主perm左？
做過幾多間先perm到，其實係咪睇運多

band1唔跑數？我廿年前讀書個時
阿sir都話校內試唔夠a唔夠c校長都屌啵

大學professorship位起薪高啲定教中學起薪高啲？
頂薪呢？

點解有phd都要教中學而唔教大學？

係咪教過保良局？

因為香港中學人工高到離譜
大學好多位幾un下

你間學校俾唔俾食煙

無pgde?

大學prof唔係好有權威/教得掂既話
基本上個位坐唔耐
我個系每年都走professor
越摺越多course

咁有無屌過學生妹？

大學唔可以唔識答/無理屌學生/門檻高。

中小學可以撚狗/入行要求低/教野易

d女教師正唔正

係咪姓阮

間間都唔比架啦

畢業完想入行 想教hisotry 可以兼教通識 依加year2 可以點裝備自己

喂你咁大聲做咩呀

有
有其他學校 我學校冇
教育界乜都係講識人 唔一定回佣 但有非金錢利益

Yes
第一間就perm
今年加位就perm左
睇運
冇位就真係冇位

世上得一間band 1?

Professor高好多
但知自己做唔到
Teaching staff人工好低

唔自爆

邊有學校唔俾食煙？

三年前先讀完

條女學生時代

On9
大學先可以唔識答
中學係唔識都要9up

為考試唔難
為知識好難
睇下想學咩field再買書同去上啲free online course youtube都好多 最入門可以睇crash course

唔正

做左panel未

唔係
但識佢

揾定後路
你grad學童人口跌返低谷

做左
Panel冇意義
唔係主科一科得一兩個人

點解仲覆到?空堂?

身邊啲老師hea教多定有教無類認真教多

Yes
跟住連上七堂到放學

我未見過大學成日可以9答， 中學老師9up錯/返去查下成日見。

仲有我又冇屌你，冇神神話人on9,你有病？

做了6年合約老師嗎

有教無類還有教無類
Hea教都可以有教無類
其實真係教就冇話係咪hea教 教法都係差不多
但主要hea都係hea在學生永遠揾唔到
唔搞任何活動俾學生
明知對學生有幫助，但額外任何野都唔會做多

9答還9答
唔識還唔識
唔識就講唔識
你都痴根，我嚟揾人著乜野校服

Yes

想咪做
冇乜點睇

機會實有
幾大唔知
5**機會大D

讀education master 教大專應該易過中學

唔識同9答有咩分別，就係唔識先要up似是疑非既野。

我未見過大學可以個course範圍內答唔到有建設性野。中學就隨便亂up, 唔識扮識，只有教science班人先比較正常。

同埋比返基本尊重。

夠誠實
起碼樓主冇hea 教先，對得住d 學生
負評個d 未畢業未返過工？

中學老師知道政府內部黑幕！？

教名校？

姓陳？

啲同事平均幾點放工？
同事關係好唔好？

假設學生8點遲到，老師係咪7:50左右
想知呢個係間間都咁定時間校長set

啲女學生pure唔pure

係邊區教

學生係咪要叫你doctor

你唔惡 我米唔大聲囉

重睇啦 跳左兩句

phd 都做中學老師

你個名

會唔會有老師係DSE筆試嗰啲日子，偷偷地提早拆開啲卷尼睇，因為我聽過隔離學校有人目擊到咁嘅事件發生， 真係好狗

晏奏出去食？帶飯？食canteen?

姓張

幾歲今年

不過應該唔係 中一有個Dr 張教我科學, 都差唔多十年前

正路嘅大學professor唔識就真係話唔識一個學科咁大邊有可能識晒所有嘢，但係佢哋會提出可能嘅答案囉，同你講埋唔一定啱。咁樣唔等同9答。

有冇係學校食煙
有冇打訓導主任

做考評局maker 搵幾多？
有d 老師放工時間都忙都pk
有d 仲得閒到周圍教班搵外快

樓主？

同行

我廢J黎

垃圾大學grad

PhD都要教中學

見工係咪好睇重DSE成績？

應唔應該為咗高人工入行
讀教育 就grad 但自問麻麻地湊仔

同問 利申非3大bba...

揮手呀，我都係教左7年
文科

間間唔同，我個間會睇重

黃sir?

驚唔驚比學生認到你上連登

喂呢度唔比食煙

係咪姓李

我都教緊band 1，同我以前啲細路好唔同，呢度啲細路串啲，對老師要求高啲，備課真係要備足啲，都幾大壓力。9月到而家都無一堂裸教，一個鐘嘅堂可以備返一個鐘甚至更多。

但好處係可以試唔同tasks，佢地好醒，自己嘅本科知識都進步咗。

你教咗七年，備課時間係咪相對少咗？

覺唔覺得好多教理科既老師都係垃圾 佢地根本唔能夠真正理解一d深入既科目知識 尤其physic

中學會唔會知你考過幾多次dse？
想教數，但考過三次都5*
想考返個5**先教書

對前線嘅我又會知
對行政嘅我又會知
識嘅EAO grade又會傾
點解會唔知？

港島屋邨band 1

你覺唔覺佢地出卷出到d題目好奇怪

一半4:00
部分有野做會留到5點
兩三個七點左右

大部分pure
有係ptgf post見過學生

港島

玩野會
平時都係自稱mr

有
有人俾人拉過

我帶

我個班係全校唯一吸煙區
佢上次話要俾我試下佢啲泰拳 舞撚左半粒鐘後 我一拳就收左佢

我冇做marker
只可以答你 hea嘅可以hea到你唔信
上報夠講一個星期

唔走研究方向，咁當初係咩令你攻phd

冇得罪你做乜爆我

完全唔敢想像個畫面

坦白講
同行七成係垃圾
基本知識都未夠
只係一個DSE程度嘅成人去教中學

想問如果pgde無offer，直接搵教席會唔會有啲唔著數

我今年grad，三大degree

Yes
人工係我首要考慮
我顧到自己生活先會講仁義禮智

有冇鍾意學生

太太係中學初戀？有咩相處心得同年輕人分享下

Molamola

驚
我網上係極度濕鳩
同埋我以前唔係咩好人

有冇屌過女學生/miss
有冇女學生/miss鍾意你
有得屌 你會唔會屌？

喂 呢到唔俾食煙架wor

最愛串嘅學生 你有料串返佢 佢會真心崇拜你變成你嘅得力弟子 我所有最frd嘅都係咁
Yes
但每年會做新notes新問題新方法去試下新教學法

覺

識唔識地理魯媚?

你唔講冇人知

覺
一堆中學程度人想出research程度問題

巴打有無D意見比到我?

係研究
但都發現香港研究食撚屎

咁有冇屌過

會
一年都唔知幾多個似你咁
憑咩要你？

包容 忍耐 適應比一切愛情重要

冇
只愛我太太

冇
有
唔會

教過band 3學校
好認同樓主講有堆垃圾係浪費社會資源
甚至應該行返舊制foul人制度、精英教育
唔適合讀書既應該去學其他野

靠佢我先入到行

Dse marker真係會尻改卷?特別作文卷睇頭同尾?
我就覺得自己個分係絕對合理，不過好多人都話marker其實係尻改

巴打係咪好靚仔
好想知老師會點處理學生鍾意自己呢單野

介紹啲ptgf嚟

補充小小先
我絶對唔覺得PhD係會令我勁左
PhD嘅知識對教中學係0用處
但係為左應付連登有班仲以為教書冇degree嘅傻鳩先講明
我識得有冇Degree嘅前輩教得好好
讀PhD時亦見過大把垃圾畢到業

行學術嘅學校唔使諗

有
年年屌

有真正logical mind嘅人會分析到你圈養逼佢地坐六年先係真正嘅惡毒 害死佢地

你同學生妹補生物？

佢地dse程度係幾多？

唔會
俾人check得好嚴
但係正因為咁 先會出現考試要背marking scheme
因為你意思啱唔跟marking係唔敢俾分你

人係冇100%好同100%壞

佢坦白我就坦白講唔可以 而且社會禁忌
佢扮傻就自己保持距離

學校多唔多SEN

咩u嘅先請？睇唔睇dse？

見到話見工會睇公開試成績
如果我唔高分但教個科有5**係咪都得
利申: education就grad，想教個科有5**

我個人濕鳩亦唔守規矩
會講粗口睇AV打飛機
但係我自問冇做過任何一件害人同唔正義嘅事
我返工只會諗點樣學生會開心啲學得好啲
冇試過任何利用人去為自己嘅利益
希望可以保持到

用緊邊間出版社嘅書?
覺得本書質素如何?

我個陣都係中學

可能有5-5* level
應付到考試 但完全冇額外知識 冇任何科學素養

Band 1少

咁有無比同事陷害過?特別仲係新仔果陣
畢竟你好唔代表你既同事都咁正直

係咪係 買器材，學生買iPad，教科書出版商，中間老師食好多著數/貪污，結果中標者好多都係果幾間中標？

冇用書好耐
垃圾

害就冇 應該我夠小心
屈就成日 當你狗咁點

No
信用卡積分都要上報 audit得好嚴
非金錢利益我就唔知啦

中學畢業出黎跟本冇技能，係職場只做到體力/客務工作，資源效率益低到一個點

樓上話學其他野，其實係產業單一，藍領跟本冇工種可以選擇

今年三大edu year 3
補習嗰陣都有嘗試過唔同教學法
但係發覺啲所謂教學法
根本無L用
學生又唔肯做野
越補越頹
你平時點樣先可以keep住團火？
有時真係覺得教畜都係比學生磨到無曬耐性

見過最勁/最勤力嘅學生去到咩程度？有冇見過啲勁aggressive嘅同學？

識唔識新一代果班人

但係你有話過自己有J過學生妹
扮正人君子
淫蟲一條

間學校比唔比食煙

幾耐開一次會？開親幾長？
以前聽啲老師話成日要放學後開會，開完會又要準備教材，無7點唔洗旨意走

樓主唔用教科書，學校方面或者其他班有冇意見?

其實有咩咁好驚，有上咪有上

依加STEM 係咪鳩推？學生又做白老鼠？

樓主30中
教BIO phd
港島band1
唔驚比人認出？

我屌

夜晚J完個學生
日頭見到 會唔會對佢有多少偏袒

但佢係咪真係識泰拳

我係盧sir

你覺得舊制會考a level好啲定新制dse好啲？

一切social science同education嘅theory都係廢嘅
所有研究都係base on 一班中上能力而且自己非常有心機積極學習嘅學生
讀science嘅人應該唔難睇得出
最新嘅research已經叫曬班專家食屎
最有效能嘅方法就係direct teaching
第二就係assessment feedback
乜鳩Interactive, IT learning, flip classroom全部冇撚用

年年都有
最勁可以教返我其他field嘅野
同我堂上辯論

新一代文化？

Bio 5**有咩要訣

J還J 會搞還會搞

有冇係學校門口食煙

我個間兩個星期
最小兩個鐘試過五個鐘

冇

人類嘅偏見就係咁on9

點睇grad左嘅學生？
grad左一年搵返我阿sir問嘢 佢似唔想理我
讀書果陣明明好friend

係 掟左錢之後乜都冇
大部分中學老師只識買興趣班同買機械人
就叫STEM左

你估下

唔會
你估日日J咩
講就咁講
要J都J左AV先

咸濕佬

舊
唔係個考試好
係分文理科好

三成運

改左係班房食
忍得我幾辛苦

考評局班吖太蠢過隻豬

個類唔使成績
搞活動或夠惡是但一樣

有冇邊啲位可以增加機會

Grad左都frd
但冇時間之下在情在理都係照顧左現任學生先
唔好以為世上得自己重要

應該真假夾雜既

識大學人多
識特別運動或搞特別活動

識唔識忍者龜?

忍者龜頭很大就識

有冇訓導主任叫你唔好食煙?

教學經驗有冇得補救

冇乜
是但一個新人我俾佢教兩年都有教學經驗啦

有冇邊個學生令你好深刻？（做過啲爆野或者成績好到異常

樓主教同一間中學教到第7年先等到有機會perm?

點解學校職員唔可以同教師一樣放學生假？

識搞活動呢啲要邊類先著數

出卷自己出定用QB出

呢個criteria都收到好窄😂

有冇睇今年中文口試題目
乜撚野茫忘忙
我真係屌出聲
如果當年我考呢題
可能頂唔順唔考

見教畜份糧唔錯
好想去做個同學生玩埋一份嘅sir

同埋通常都係精英班先要跑姐

樓主仲要教乜嘢科

大學唔上到prof 頭銜都唔會高得去邊
做AP得30k
不如做中學教畜
又唔洗Chur research

有冇食過咬唔爛嘅象拔蚌？

其實有邊間中學真係敢請個phd返去做老師?
好多有phd都係本身教開書之後讀part time phd
一陣驚你太勁同其他同事合作唔到

好欣賞你呢類型嘅老師

都係
通常overqualified
我中學都係得一個phd
其他通常都係master

多支那學生？

如果你好似跳樓個位老師咁，比校長針對，你會點做？

點樣先可以由老師升做校長，要有咩技能？

Non ju升番上u major個科dse拎3 讀完pdge搵工係咪好難

有冇識老師食過學生妹

欣賞樓主，小弟而家yr2真心想做老師。想問下dse世史5** 但無修中史，大學雙史major，出黎教唔教到中西史？利伸三大。

同埋有無話參加咩野可以容易d入pgde？

30歲後想入行可以點

好似冇人問過
而家人工幾多？頂薪可以去到幾多？

你覺得eye level嗰套係香港學校行唔行得通

悶到痴根。。。讀緊教育 想做老師但係唔係好忍到呆坐5個鐘 夜一夜都未收工第二天仲要倒屎咁早返到學校

聖馬可中學？

有校園欺凌你會點處理？定係唔搞到自己就唔理？

我想知佢而家去到邊個pt呀嘛

學生知唔知你phd?

巴打好長情 讀埋phd都同女朋友維繋到

想問PhD grad 要轉去教中學點鋪路？利申最快出年grad,第一屆DSE, 理科，冇5**但大學發奮。香港做research 慘過食屎要諗後路

盧惠光7屆泰拳拳王離

人工高姐係幾錢人工？

點樣會知啲女學生中意你
佢地知唔知你結咗婚？

學生知唔知你有上連登

咪撚問埋啲on9問題啦 屌你佢姓陳定姓張又點啊？

又話唔自爆點知係咁自爆

有冇source 有興趣睇
google 唔到

yup

上堂有無食煙？

係咪個個學校管理層都好戇鳩

見到有人屌啲band3 仔係垃圾浪費資源
咁我作為一個前band 3仔想講少少嘢
根本有好多人自己知自己讀唔到書
但現今學制就老閪都逼人讀完6年中學課程
其實啲band3 仔都好難受

其實中三已經有中專讀

百屌成材最有用

Assessment 方法唔變
其他教學法根本唔適用

好多
唔一定係好出色先有
正如你人生中令你深刻嘅人未必一定係最勁個一兩個

點解消防員可以返一放二
點解護士要返AN?
我都唔知點解

宜家STEM

兩樣都有

有
但唔關我事
唔識中文唔評論

做囉如果你做到

我淨係高中

爽啊

但又要規定唔可以響學校返學日子拎假，你地覺唔覺得好離譜？

宜家好多

冇乜 可能因為地區

轉校
我都係情義先一直留係到

讀左校長課程就有資格

係

剩教bio都得？
學校有無開咁多班

竟然, btw張英巴打你好似係讀醫? 好似以前係post見過

叫欺凌者唔好再搞囉
叫人做朋友係冇可能

紅磚？

咳咳咳

想知果兩個有咩特別野可以令你深刻，係咪會自爆左唔講得？

除左本科知識，其實教學手法有冇專業性 ? 例如，有系統的論證 / 研究 ? 感覺上教書有教得好有教得唔到，好既有自己一套獨門武功咁

邊有咁低...
你講RAP定AP呀
同埋係咪文科/社科field

咁如果讀u個陣補返5**會大機d?

有無屌過教緊間學校既學生妹/女老師/男老師/工友

入行難唔難 見到我中學個老師成日話驚被人炒
而家不停進修

有冇教過中六？如果有想問下你會點同學生準備DSE?

phd都做唔到prof ？
大學d prof唔識教書架喎 齋讀

27先phd grad? 都幾鈍下

你讀開能仁大學？
我讀中大 個個sem都見到有學生會有問題問到prof要諗好耐 下堂再答
有兩三次仲真係比人challenge到唔識答
你覺得上到大學d野仲係可以model answer咁答？
唔好玩啦 有好多野已經變左同professor學術討論
唔會話果個係answer囉

你講得出呢樣野 你唔係n展就係曬銀時

仲有冇係學校食煙？

有冇試過遲到上唔到堂

Band 3點教 學生唔聽
惡唔起

鬧9佢垃圾，總之管好秩序先講
利申：課後補習老師

你係咪有個女

樓主識唔識湯教授
都係biomedic個邊

呢點我都覺，啲細路好似有啲被虐傾向
但要鬥智，如果當日唔係好夠訓，真係無還擊之力，會dum春俾學生串親

可否問多你幾個問題？
你覺得band 1（講緊真band 1)，啲老師係咪真係有料過出面？我見你之前話佢地都係麻麻，但以你觀察，師資係咪普遍都好過出面？

同埋你話啲同事平均都四點走，我而家呢間係傳統名校、top 10之類，啲同事又係快收工到無影。但自己做到就死...朝八晚九，未計星期六日。

好質疑自己是否唔適合繼續教名校。之前我話1個鐘課會備足1個鐘，好聽就係盡責，唔好聽就係對自己無信心...雖然只係第一年做呢度，但考慮緊好無下年走...

學你話齋，AL考個A、B可能都只係夠應付考試，但我自問教唔到太多額外知識、外國文化、幽默感。因為我教英文，香港土生土長。雖然都有去過exchange，中學都係名校畢業，但對比班國際學校、外國回流返黎嘅同事，我好自卑。 差幾皮

感性上我想走，壓力大+對唔住班學生，但理性上我唔知好無做多一年，因為自己啲英文呢半年好咗好多，而且呢度擴闊眼界，個名又好聽（私心）

大學gpa同DSE成績邊樣重要d？
eg 大學first hon in 理科 but中學理科lv5入行機會大d定大學second low but dse 理科5星or5星星大d？

正常22 bachelor grad
4年PhD 26
27 有幾鈍

魯眉係咪你條女？

山區名校？

覺唔覺phd做中學教畜好on9

師弟都係

請問個yes係指前者定係後者

點解成日話老師辛苦？
明明有暑假放

大學D professor"正職"根本唔係教書

冇乜
Pgde幾睇interview

揾工
請你你就入左行

咩叫eye level
唔識

知
但係冇人真係知咩係PhD

揾工 讀pgde

直接同我講
成日whatsapp我講廢話
知

揾下先
之前教師發展日睇嘅

睇得出你係好老師
btw可唔可以俾啲tips我點樣應付到英文Bio，我中文讀升U過咗半個sem都適應唔到

唔識
但係教聯班人都冇興趣識

唔係
但通常同事一定會話係

點認得

我其實唔係話band 3
Band 1都大把

係咪有同事叫魯眉？

唔係啦
係點會教書咁犯賤

最好唔好講

我記得好似係bio post見過你

冇
從來唔覺得教書係專業
純睇人

冇
用口屌柒就有

難

係 我天生蠢

竟然去到 #128 先有人 Post

有
肚餓就食煙

冇遲到過

未教過唔知

PhD no need
你學術有乜用？

MPhil grad 中學老師路過

PhD grad教中學係正確選擇，支持你！

Academia 唔係最top嘅人好難玩，辛苦同回報不成正比

大家都係RPG畢業覺教學，盡在不言中

DSE

我做左一年RA

唔覺
人工高過八成teaching associate

Both

6年合約人工一樣？

咁點解前面會話自己以前唔係咩好人
定係唔方便答

其實唔明點解大家咁鐘意講老師多假放
返過銀行嘅都知
Back office星期六日唔洗做，一年4x日annual leave
以假期計完全屌打老師

跟point

都係食煙飲酒爛口打交之類
應該話係學校嚟講唔係好人

冇做行過academia嘅人係唔會知

Yes
有幾個巴打係medic
我唔係

合約都計足同perm一樣？
無俾人打折？

生活照俾人起左出嚟

你會唔會覆啲廢話

Bio第一步最基本一步就係背
背唯一方法就係repeat

我不嬲唔覺有乜地獄級咁辛苦
但心靈上係好寂寞
我諗最熱臉貼上冷屁股嘅職業就係教書
不過都有好感動嘅時候

Sorry 睇錯
係學校定嘅時間

學校請唔請人

一大
都係睇你個人
你積極大把教師活動識人

唔會

足

請校工

睇黎學校都有心留你
但剩係教bio都夠堂數咩

巴打我黎緊mphil
諗住grad完再讀上去/ 唔得就出黎教中學

冇教書證 之後補下係咪都得

利申語文科

夠啊

隨時報都得

教大grad會唔會唔多考慮請

會唔會分享校長in你嘅問答過程

樓主，我Chem5**，HKU BSc同PhD畢業, 應該唔會出去Postdoc

想問下如果讀埋pgde有沒機會教中學？

睇得出真係好老師
反而自己人生遇到太多教畜，冇乜信心再讀返書

唔會考慮

會唔會諗過可能就係呢間學校教到退休

我咪人版囉

唔通我識你

有沒住hall？

隨遇而安

我七年前grad喎

問多一句 你prefer 讀曬pgde同master先出黎教定淨讀pgde?可以嘅話講埋點解

Dse低分係咪Band3都唔請

樓主吃煙嗎？

行內人講到好辛苦抖唔到氣咁
仲話忙到洗手間都無得去
admin嘢好多同時又要做好多嘢
但人工同假嚟講係人地double

個沒字好銀眼

多唔多女學生番學唔打底 成日走晒光俾你見到

巴打姓黃?

屌你老母臭閪呀尊重 你邊位呀

煩撚到嘔

Pgde大部分內容冇撚用
真係為讀而讀

一次過食到兩支

樓主係咪住沙田

樓主個名係咪特登

係會冇得去
都的確每日要搞好多野
平均工作十至十二個鐘
我都亦已經五個星期冇放過星期六
不過可能我覺得ok唔代表人地覺得ok

你咁都讀到pgde 算勁架喇

讀唔讀返個OU pdge好

我以為你有攪stem都會social下交換下情報一齊攪下活動咁

你話呢

我有原則嘅

好多
其實後生時先會J
宜家一早睇慣曬
睇AV好過

同樣係教咗幾年書
好認同上面講嘅乜柒flip classroom, interactive learning 係冇用
亦都好認同教育唔係咩專業
但最弊被睇堂啲人最中意睇花巧野

係低form定高form
會講咩廢話多 想知

啲學生妹成日郁黎郁去
有冇睇佢地露底

Agree 一齊建基於學生積唔積極

當然個老師令唔令到學生積極到 就好睇人

啲妹妹咪好唔開心

同行，但教緊band 3。

細路完全唔係中學水平，中六可以寫錯學校名。英文住址呢d更加唔在講，一定唔識，全校九成人唔會返屋企做功課。

多sen學生，全校接近一半都係，嚴重者會上堂無啦啦自殘，郁d就打交。

年薪幾多 一年放幾多日假

Hk ap點只30k postdoc都25k啦

Hk ap人工全世界數一數二啦 大部人爭就真

聽過個lecturer以前做中學老師 後尾去老美讀phd 做左幾年ap唔多岩先做lecturer 而家佢都話如果果陣繼續做中學老師實好搵過而家

身體力行？

有無見過或者識教書係gay ?

香港AP起薪56k，再加埋housing12K即係大約67K

做6年tenure就差唔多90K

30K大陸做Professor都有

#1張英 • 2018-8-31
我女朋友成日嫌我太搏
因為我做左好多額外野 但亦因爲咁極速上位 暫時前路都幾好
但佢成日話返工咁搏托咩 應該放工即走 唔好洩底一分鐘一蚊俾公司

想知做咗咩extra嘢

升主任未

學生死唔聽書可以點？

試過懶係互動咁教，但都係你唔逼就無人睬你？

教高中，叫佢地讀好基礎就話操卷仲好，到同佢地操卷就話溫唔熟唔識答

利申：因為同中學老師好fd，可以非本科翻去教中西史

支持dna ching!!!!!

大陸係愈衰/新既大學人工愈高

歐洲就真係40k左右

唔一定

Pgde有就ok
唔理邊到

可以 去男拔做

低先會出聲
講自己今日做左乜 問我鍾意做乜 有冇去過乜乜乜之類

唔理得佢啦

Band 3係用嚟圈養班細路
有人看住佢地唔好搞事同出事

你expect我答乜

冇
識得人少

活動 備課 做教材 比賽 傾計 温書

升左好耐

有得佢
罰佢只係自己洩憤
佢唔搞到聽嘅人有乜所謂
世上總有垃圾先襯托到好人

互動係Ok 但要預參與嘅來來去去只會有個幾個
所以你要盡力令佢地嘅參與係對佢地有用

出卷Test
講明係最基本野 最低層次
考唔好即刻串佢地笑佢地
有啲會知自己衰

記住
有教無類係指佢想學你就應該盡力教
而唔係佢唔想學你逼佢學

咁你都認得我

如果唔ok個啲係咪唔會做呢行或做其係學校？
但間間情況差不多

所以先有人跳樓
好難轉
自己又唔捨得份糧
大部分一出嚟就教書冇一技之長出到去聽乞米

恩人點會唔認得！

而家pt幾？

可唔可以講多少少點解心靈上寂寞？

本科重考DSE先得5，請我既機會會唔會減低？

講多小小
對住學生嘅頹廢先真正係最磨心
自己用盡心機時間通常會換來一大盤學生嘅冷水照頭淋
不過每班總有一兩個係令你感動
記住自己如果辛苦小小
但係幫到呢一兩個人以後人生順利
就會好滿足

你認為一個在職老師要進修既話
讀邊間U既master對仕途影響大唔大?
(例如HKU, CU定教大)

你冇遲到早退犯法
冇人吹得你漲

前提係你perm左

RAP係3Xk starting
Ap有5xk

有無私底再做補習搵錢
Perm左係咪代表做過世如果無犯法無殺校

操paper
分析題目問法
背key word

不過有樣野想問下巴打，或者其他有MPhil or phd嘅巴打

你地覺唔覺pgde好侮辱智慧？

甚至覺得個堆「教授」廢過自己？

另外同同班既小朋友對比，自己好似同佢地兩個世界咁

大學做教職唔洗處理咁多行政野，但係中學老師要
你自己點睇

Band 1老師唔一定有料過出面
但普遍年輕個批係
留啦 第時轉校有著數

早知搵你早d bio讀得更輕鬆啦

有冇同過訓導主任隻揪

咁有咩老師你係鐘意
俾心機教聽唔聽

咁誇張
太言重

你盡心盡力為一個人好
結果佢唔領情當你on9煩膠
就好似你為你女神仆心仆命
結果佢當你臭兵一隻

大部分band 3仔唔聽書
唔代表我唔聽
我只係講返我嘅見聞

冇人知重考
除非有心check
但5不如唔好講

得人恩果千年記
現今社會好難搵人免費教得你深入 任問架啦

MSc/ MEd = rubbish

冇
係

都有好好好落地嘅
唔可以一概而論

錢重要

讀到phD都只係一心為錢?
唔好唔少都想貢獻學術界同創造智迿掛

智識

揾錢 理想 兩者冇衝突

我興趣姐

屌啦星

叫佢地出黎band 3學生教下先
我諗佢地一堂都捱唔住

做中學老師點搞科研點做學問？

邊一級既學生妹最好屌

Pgde剩係講啲離地嘅pedagogy
都on9

唯一有用嘅course係課室管理

我如果有個學生做左教授呢？

巴打句句都咁精警 唔會覺得自己懷才不遇？

點樣養聲？我長期聲沙

唔覺自己有乜才
我只係看透世事講真話

我冇養
有得佢
萬般帶不走 唯有業隨身
我嘅業就係教書
聲沙就係證明

勿相認

可惜我身邊冇你呢一類同事
唔想讀嘅學生 真係咪哂時間落佢到
為咗佢哂咗全班人時間 值得咩

Ching係同學？

果時讀pgde 連classroom management都冇得讀

呢啲人以為自己聖人
實情就冇腦
不過社會愚民係咁睇
做雞去讀書係聖女
讀書去做雞就係蕩婦

點解會留係一間學校6年而每年係合約
聽人講d校長會水d後生老師留低 再過幾年炒Q左佢地再平價請新老師
如果第7年都唔perm你
你諗住幾時走

咦咁唔係喎我嗰個好似上兩年先入嚟

教學年資係照計
所以係邊教都一樣
做生不如做熟

唔係啊 雖然都係屋村學校

9成教畜但又怨學生冇心學

我都覺自己係教畜
冇心學嘅學生我真係唔會花咁多時間
讀書邊有得迫

14年雨傘有冇學生罷課？
你自己又有咩取態或有冇同學生討論？

做得啲高壓力工種仲點會靚 老師護士醫生律師會計 全部做多幾年殘晒

有
冇討論
要罷就罷 我唔支持亦唔反對
對住流氓政府講道理係多餘
一個街邊唔識嘅阿嬸走去你屋企門口話要你辭職 否則佢絶食 你會唔會理佢？

由佢哋死？

第一年做緊
已經無備課好耐
有時因為無備課 學校/出版社個d教材/工作紙又1999
我又講到1999 有時都會有d內疚
但真係好累 無時間無精力備課整ppt

佢唔學咪唔學
又唔會影響我
亦顯得肯學嘅更高貴

以我以前讀中學嚟講，好嘅老師唔多，識教書嘅老師少。

btw想知巴打點解支持文理分科，想了解吓

唔學又影響課堂秩序嘅人會點處理

關歲數咩事 又無講幾時開始讀 再講有啲國家(如美國)phd閒閒地六年 on9唔好映衰連登好唔好

教中學好大原因就係唔想幫人湊仔，尤其專教高中已經預你識得分輕重，道理講足十年，資源都只係得咁多，去到高中學生都唔想學就真係唔好怪老師唔主動幫佢

Phy chem bio啲知識係互通

bedu? 定pgde都唔考慮? 定只係 band1一定嚴啲?

你唔係以為私補都當係經驗呀？

理科好多知識係可以互相印證
科學素養係通用於理科
我估文科技巧都係
宜家撈混係兩頭唔到岸
出一堆庸才

罰

講得啱
對初中 可能仲會苦口婆心
高中冇心讀的話
我只可以講一句 條路自己揀 仆街唔好喊

點解啲人成日以為band 2 3嘅中學就會請edu嘅學生

好多人都係盲搶道德高地
一個積極努力不懈嘅人得到更多幫助同資源係公義

有時返工返到好有挫敗感
第一年做 已經出左2次主科大卷 無一例外比人彈到九彩
仲比左個細科 副panel我做 對住某d科務完全黑人問號 好在個正pan好人做左大部分

教大BEd理科一定唔考慮

哇 竟然outlier哥留言私補界大人物其實講緊日校啦 私補寫唔到落cv

biomedical field 做咩唔做mlt嗰啲

識有老師係教大maths出黎，但science好似真係冇乜

過獎啦
如果你有幫過日校係好少少
但而家太多人爭, 你嘅競爭對手隨時係教過一兩年書 + 有PGDE

樓主perm?

認真問，同事裏面有無人係煙民？會用咩辦法去令到自己無左陣煙味？

自己高中有個女老師，都幾大煙癮
個陣又無電子煙，佢成日要勁噴香水，去掩蓋自己的煙味，我地d功課都好勁香水味

同埋出去飲野的時候，有無撞過學生，尷唔尷尬？

Outliers 巴打而家係咪全職私補？
由中學睇你d econ post 到而家大學u grad

因為我見唔少edu bedu嘅人教緊中學…
（雖然係支援老師位）

我當年嗰間都冇😂

巴打又見到你

支援老師差好遠喎

想學但學唔好你會點做

有心學就完全冇問題
高中嘅話會開小班補課

唔係呀
我無做過全職私補
一早知道學生人數下降私補搵食艱難
不過仲有keep住兼職私補, 遲啲諗住拍下教學video咁

樓主識唔識教協啲人

前面見到樓主支持文理分科
但點睇外國好興嘅liberal study，或者芬蘭提倡嗰套跨學科學習

有啲人可以做到文理兼備，最典型例子係da vanci，又或者kant, goethe
但係咪只有能力同智商較高嘅人先可以達到呢種水平
中下流嘅人就只可以選擇一種思考方式?

同學生相處多唔多感動位 可唔可以分享下

中學階段如果純粹為應試，唔講求知識，單獨讀一科理科其實都可行吧？

係所以有教席都真係謝天謝地我覺得私補做唔得耐

樓主，請問你所指嘅dse成績比gpa重要，係指dse總分抑或淨係任教嗰科嘅等級？ 好奇一問，因為如果教大都有人請，理論上dse overall分都唔會高得去邊

佢地唔學真係冇得迫

香港已經算係好好
大家都會勸下
外國嘅你讀就讀唔讀完全唔會理你

佢唔對自己負責嘅冇人幫到佢

我都估到你會入黎

Outliers 驚唔驚俾同事見到你做補習

點睇新入行教咗兩年嘅中學阿sir同中六學生妹拍拖
信唔信會真心相愛
利申唔信
加個阿sir睇落毒撚嚟唔明點溝到

邊有返緊工嘅人咁得閒留意DSE Econ呀

你學校有阿sir同學生妹拍？

要考牌

冇
冇
撞到都唔會

我意思係同事去cafe見到你教書
之前係cwb Pacific 見到你係到補習

唔識
太左膠又係冇興趣識

講得岩，一日咁多堂，級級都要備，根本做唔切

到依加都唔明師生戀有乜問題
不過亦唔明兩個人相差唔多年有咩共同話題可以一齊

有乜事就拎外國比？

係香港嘅氣候下liberal study係冇乜作為
大學都係要考你專 世上最好嘅大學仍然係Harvard mit 唔係liberal art類
你用世界最頂尖嘅人嚟比當然要智商最高嘅人先達到

每封信每件禮物都好感動

冇話唔可行
係講緊唔理想

教個科 > 總分 > 大學

禁忌

愈垃圾嘅人愈係覺得全世界欠佢
有自覺嘅人通常唔會衰得去邊

如果比同事見到都會有啲尷尬
但好彩so far未遇到過
到時話幫親戚仔女補幾堂囉

真心都係要即炒

認為有堆垃圾係浪費社會資源
張sir 好波

理閪得你點諗

咁我又想問下你又有咩高見？
佢唔肯讀書就係唔肯讀書，唔代表我放棄佢喎。
你唔係咁天真覺得真係人人讀到書啊嘛？

假設條女中學啱grad咗先拍係咪照炒
加會揚出去所有學校都知?

你覺得你去考dse 生物係咪起馬會有5星 如果同學叫無考夠唔夠膽考

Grad左就冇事

我教band 3
我發覺真係要等社會教佢地

5*有
5**要睇運

嘩 你收人錢睇人教都可以咁串 好撚嘢

社會都係咁
有手有腳拎綜援個班係最覺得人地欠佢全家嘅

唔係人人做到咁唔洗幫？同港共有乜分別

係咪已經冇再掂phd d野成日覺得如果唔係做返本行 讀到咁高學歷好似好唔抵

以你嘅智商我亦都放棄解釋
睇下有冇其他人好心解釋俾你聽點解放棄班自我放棄嘅先叫公義

訓練係畢生受用嘅

覺得教育行業前景好唔好？如果有親戚想投身教育行業，應唔應該G持？

你會唔會叫D人唔好讀哂銀時

巴打係咪中大PhD grad

你都真係幾搞笑

一個學生讀書唔掂，唔可以發展其他野？品行呢？

繼我話你先係睇唔起讀唔成書嘅學生

唔好 愈嚟愈小學生
遲早大灣區嘅人都可以嚟教書

唔好
不予置評

佢了解清楚後選擇係佢自己嘅
最重要係了解清楚

追晒巴打 d post真係覺得巴打好有心

我FG做緊AT 岩岩有pt pgde offer
係非三大教果科grad
教果科得5* 係咪點都考番5**會好d
或者定遲下做落 master 洗底好d？
你覺得做落去既話 degree係咪唔夠用

點解我問兩次都有負皮 人地答我就正皮架

讀phd前有無諗過做老師
利申：數學撚，Mphil都唔想讀

平時返學著西裝定便服

社會就係咁 機會一定有 老師一定唔會第一日就棄你 但無可能要人比無限次機會你

哦 教讀唔到嗰啲係浪費資源 唔比佢哋讀集中資源教讀到嗰啲咪得囉 好主義

不如你講下點教
去到高中唔聽書就罰企下話
根本就一定有啲人唔會讀書
點逼都冇用
要讀自然會讀

OP都話自己為人工
所以算啦

樓主買咗樓未
同埋新年同事間會唔會派利是

同意點逼都冇用
但我自己覺得扮下嘢都要
講下道理都得掛而唔係話咩比佢地係社會學
罰就正常都知唔work

想問下 點解唔做補習佬?

已有教職就唔使啦
永遠多個master係有好過冇
不過到你轉正應該冇心機讀

班房食唔驚有味？

有，教大學都係教書嘅

恤衫姐
邊有人西裝

Bio如果要拎星
有半個月時間 點由5上星？

買左
唔會

為左都令勤奮好學嘅人人生更成功

肚餓咪食煙囉

研究答題技巧

D廢又懶嘅學生係咪由得佢到畢業就算

張英

Dse 2嘅range係咪好大 大約等於幾多分之間

係
佢可以玩下活動嘅

如果有一日個學生想番轉頭，我相信樓主同大部分老師一樣都會用心教佢。

與其要個老師教一個聽都唔撚聽你講野既學生，不如集中幫一d有心既同學

從來無集中資源係邊一群學生，只係果部分學生放棄資源

DSE00有statistic

多唔多淫學生

會唔會好睇唔起佢?

可以點研究法？
同埋特登Quit UST BBA搏Poly Optometry其實係咪不智？Quit咗但見巴打講野幾有智慧所以想知巴打點睇

岩呀
有志氣
D戇鳩平時企係道德高地屌教畜屌得咁大聲
呢D傻鳩用心教又話你無料
因材施教又話太多老師
真係痴撚線

唔會
可能佢第時發達
不過串柒柒搞到其他人個啲就會睇唔起

留班d同學有咩咁特別 點解唔放棄佢地

學校admin上有無話教某啲科要有一定quali? 定只要係校長安排本身教英文個個走去教bio都得？

咁都好啲

教畜就冇問題 讀唔到就有問題

喂你咁惡做咩呀

多唔多M K？

如果成班 長期都唔聽書 發夢 訓教 玩手機 你會屌9佢地定hae教

點睇用朋友身份對學生呢套？

以前教得補習多真係好明最後一句
香港出卷啲人永遠都係濕鳩
考你啲冷門定義字眼野多過解難能力

搏嘅野我又唔熟你真係答你唔到
你如果真係志願想做視光師咁冇乜不智
試過唔得都好過以後後悔 起碼衰得心服口服
唔會成日幻想自己早知點點點

有冇好唔捨得嘅一班學生 同埋有冇好想佢地快d走嘅一班學生

明白唔該巴打
咁問返先 可以點研究答題？
自從Quit咗U以前個中學老師冇再理我好難問到人野

整理每一課答案會出現邊幾個key word
例如osmosis 一定會有water potential comparison, net movement, differentially permeable membrane
Evolution一定有reproductive ability, genetic variation, larger proportion in a population, after many generation之類
記住要寫足 呢啲細微位就係分辨5 5* 5**嘅地方

肯學就教
學極唔識就學幾多次教幾多次
唔肯學就一次都唔教

任安排

唔多

望住一兩個聽嘅教
當淨係教俾佢地聽

上堂就全班上嘅 要聽就聽唔聽就係佢嘅事 唔明點樣存在唔俾佢地讀 點解一定要逼佢地讀書先叫好老師 高中生可以點逼 認真教書講得有趣已經係一個好老師 唔係費盡唇舌去意圖感化啲啲唔想讀嘅人先叫好有心好偉大 你要搵呢種老師應該去小學初中

另外唔想讀同想讀唔識讀唔一樣 多好似無人話過要放棄唔教啲想讀讀唔到嘅人

適時轉換身分
要識利用曬兩個身分嘅優勢

唔捨得好多
每班都總有
想快D走好多
每班都總有

冇話過教畜冇問題
知唔知咩叫教畜
真正嘅教畜係你有冇心上堂都會學唔到野

點睇一個老師三年抱兩
要班學生幾乎高中三年自修
最後成班走淨10個都冇
仲成日喊住扮可憐同班同工講好用心教
想問係咪好多老師係咁樣 比 心 機 教 但班學生唔理解
利申:每次放完產假反黎都屌我地做乜唔岀去比錢學

明白
真係唔該哂巴打
其實我quit UST BBA係因為第一年冇溫過都入到唔錯嘅科 覺得自己有準備應該更好
同埋嗰陣同啲UST BBA alumni傾過
Busi路太唔穩定唔啱自己所以Quit
Optometry係quit咗之後先諗到想讀
因為自己本身對BioChem有啲興趣
視光又係professional
夠穩定
grad咗又有機會讀返啲關於BioChem嘅Master
希望成功啦

會唔會同其他男老師傾邊個女學生/miss 好好J

入黎嘈交

有收埋本書唔俾佢地讀咩
你都戇鳩

盡人事聽天命

笑左

面對校園欺凌係咪隻眼開隻眼閉

點睇DSE要學生儲OLE時數依樣嘢?

冇撚用

俾學生串會唔會忍唔住還擊 內心會唔會用粗口屌緊佢

我係覺得教書比其他唔同嘅地方就係要考慮埋學生
如果係有意嘅都幾不負責任 呢一班學生可能一生都被影響到
起碼可以等遲一年或隔一年先
但係意外嘅話 只可以話人人都唔想

冇大學睇

點解phd走去教中學?

睇有幾嚴重
只係出下口係根本管唔到
會話下 但心知肚明一定會繼續

呃學生
Jupas唔會睇

會還擊
如果唔係惡意冇所謂
成日都會互串

有無例子

係咪覺得d陸運會 朝早集會好悶

呢啲好大機會一講就被學生認到

悶到仆街

有冇叫學生妹賣條二手底褲比你？

想問吓，你覺得成功嘅人應該要有咩特質
又有無啲有齊成功特質嘅人最終都係失敗？

明白，
咁你會唔會覺得數理出色啲嘅人，普遍智力高過文史人?
因為中學多數灌輸理科班係精英班，文科班成績差啲

如果有得揀多次，會唔會搵其他science/medical field行academic路?
想讀PhD求指點

想問如果比你揀多次，當時UG仲會唔會揀Bio major?

冇特定
成功失敗可能係一時
有個成績好好嘅學生五年前選錯科 Quit U
今日做左startup 老細

資源可能比較多

識得𨒂遲享受 係成功關鍵
可參考棉花糖實驗

會

想問下你對大麻有咩睇法？真心問的

Medical應該比較易行

PhD研究咩topic? 會唔會間唔中額外教多啲深入嘢俾學生？

未必會
可能會揀math

有壞處 唔讚成合法

唔會
研究神經 係講得咁多

因為興趣？出路？定係其他？

興趣

有冇叫過雞

我都曾經做過關於神經的研究

中學老師面試時，當對方見到你PhD畢業後，有無咩特別反應？

申:芬蘭PhD中

同路人 今年報左醒間ft pgde 全部收左皮諗緊做唔做TA狗 樓主有冇咩建議比到我

Thank for reply

冇
其實宜家愈來愈多

但家庭因素比細路本身嘅自制能力更重要

佢話浪費資源 咁我講解決方法唔比佢哋讀咪得 佢都認同 咁叫搵嚟嘈？

報part time喇

真係有心咪做住TA報PT
都係個句 試過好過估估下

會唔會有時覺得大材小用或者虛度咗啲光陰？

教畜普遍有咩特徵

老師會對學生有咩期望？可以點報答佢？

想收到咩小禮物
唔好同我講錢/有心就得

想請教埋靚女同事喺學校會受到咩待遇

有無對住學生爆過粗？

學生好蠢，但睇得出佢有心學
應該點教
我而家叫佢抄完答案再背左佢再問佢concept問題

樓主點定義一個好嘅中學老師，覺得自己係唔係？

有冇關於學生嘅勵志故事

未講 佢係教art
但高中三年包埋產假
佢大約教左八個月左右
但當中未教過任何art dse用得上的技巧
佢初初係教初中理科 佢會考都好似讀理科
只係佢好似自修左art
想知其實係咪好多呢啲專科老師都唔太需要對呢科有一定同深入嘅認識 就可以教書？
算唔算學校問題？
我對佢好大仇恨 好似比人拖累左
但又好似唔怪得佢 但佢真係好撚仆街正教畜

有父幹點解唔去外國搞科研要對住班馬騮

欣賞你啊巴打，你係好老師。

我由中五開始已經想做老師教econ,
放榜econ 拎5*，可惜選科時 諗到好難有教席嘅緣故，於是就放棄咗...

放榜五年後嘅今日，part time degree 讀到第三年，做緊建築業（鍾情於學校，所以做校舍保養合約）
拎住份唔錯嘅人工，有唔錯啲前景，係教會有時義務幫人補下econ，但都發現自己仲未放低理想。。。

今年23歲 其實都心郁郁想讀個PGDE去睇有無機會教書
幫間學校睇埋工程。哈哈！

有心開補習社仲好

教日校教書呢一part佔一部分嫁咋

你副校定主任？搞咁鬼多嘢

Biology SBA點樣先會係高分?
你俾分既時候會唔會點都俾高分啲?

總係對中學有種情義結。
補習社可能係更直接係學業上幫到學生，
但我更希望嘅係陪到學生成長。

J過最正既學生妹有幾正

好彩自己遇過嘅都係好有料

邊區學校教

咩區中學

學生妹著情趣內衣除你條褲跪低一啖含你碌鳩你會點做

呢個post 引哂以前老師搵工post d人入黎

幾銀人工

依到唔準食煙喎

嚟緊都會報幾間pgde， 要畀啲心機準備 interview

好有wisdom

樓主真係講中我心聲

樓豬要唔要試吓我啲泰拳

會點睇 態度好好但係讀唔成書 或者 持住自己讀得書但係串柒柒既學生
又點睇樓上有堆巴打將自我放棄同讀唔成書畫上等號

睇哂樓主D留言
樓主有無做班主任??
樓主有無少少覺得自己個教學生既方法太睇成績?

你教咩科

學校多唔多蝗,學生講普通話定廣東話多?

你升主任有冇額外人工定照跟GM+年資？

啱定錯都好 叫佢講一次佢點諗點得出個答案
然後執佢有咩諗唔啱
呢個方法for蠢人
對懶人無效, 因為佢懶得諗

因為iq test 考驗邏輯推理能力呢d比較偏向理科？

唔係睇成績 係睇學生心態

會唔會好怕/抗拒新移民學生？

屌你老母死教畜

樓主我諗我係你學生

張sir 呢度喺學校唯一嘅吸煙區 食支煙先啦

思維/思考方式好淺層
點樣可能加深？

上堂訓教，落堂嚟問返你上堂教嗰啲嘢
呢類學生你教唔教

你dse攞三就唔好做老師害人啦

我以前間中學都係有個呀sir係phd都係教chem
巴打中學邊頭？

乜嘢係direct teaching

以前教中文既就係高中三年生左兩件
不過佢都真係教畜

類似係講成個syl break down做n多個細topics
跟學生自己進度教 每個人唔同
早啲搞掂嗰個就快啲去下個topic
唔得就等到佢得為止
雖然呢套我覺得校長唔會buy
但係見到外國搞得咁成功真係羨慕死

學生唔同進度 但老師得一個
上堂教邊個

老師直接就咁講書 唔搞活動

我唔知點解未入行已經開始覺得自己會挨唔落去
雖然話無工係唔辛苦
但係你一諗到依家已經開始頹緊
身邊啲同學開始入學校教班
又比啲學生濟

同埋年年要送批人走
就好心up 想做第行

其實我諗緊究竟係一個老師唔夠好
唔夠presentable/幽默/吸引力
班學生先會頹
定係班學生本身都係咁 回天乏術

講真我覺得老師人工都算可觀
但係入左行基本就係一世
touchwood入到行發覺唔岩就玩完

其實教術科嘅老師係咪特別搶手
好似教music 真係比較專門
唔學似science 一年幾千個BSc fresh grad

音樂教畜正垃圾

就黎可以開個連登教師團

Teaching staff人工幾多？

咁7科5星星咪好撚勁

所以人地咪做醫生ibanker
起薪己經屌打99%人

預到啲聰明不過懶既學生會點？

點睇電競?
認唔認同係一種運動?

點解唔做大學講師 助教授

而家大學多數請助理教授 講師/助教位為近乎絕跡

另外， 一個助理教授空缺隨時有200份申請， 當中不乏哈佛，麻省理工等畢業嘅年青科學家， 喺香港PhD畢業然後做到助理教授嘅， 近年少之又少

所以喺香港PhD畢業， 然後想做教育界嘅， 去中學教書未嘗唔係一個選擇

中學英文前境如何？

大學teaching track起薪都有45K， 不過要做好耐先有得升， 同埋最多都係升得一兩個grade，頂曬籠七萬一個月

27+7+40

半自學式啦
full notes 等學生主動去問 或者搵同學討論
老師就係負責巡/答問題
大班教書嘅時間會少左

如果啲學生唔學 去傾計訓覺呢

補習社模式 做死老師

有無journal link可以睇下?

咁如果係為r到gm位呢？唔讀master係咪好大影響

你對學校有價值，做到行政野，SGM都有得你升
Master 唔係最重要

友愛

Agger好認同 而且做補習社感覺商業化啲
個感覺同係學校教學生係唔同
同巴打你個情況差唔多 好彩兜兜轉轉今年考到pgde
而且巴打你都好後生咋麻 點解唔試下
利申 我都係23

其實補習社都可以教到做人

我當年唯一一個啟發到我嘅人係我補習阿sir

同埋人好犯賤
免費嘅野唔會珍惜

補習俾左錢就會認真聽

D所謂pedagogy理論
呀媽係女人
用黎寫下thesis就得
唔覺真係有邊種理論係萬試萬靈
自己develop一套心法仲好啦

多謝巴打你嘅鼓勵！
哈哈，個part time degree仲要讀多年半。
如果下年仲有感受，就即管去報嚟試下！

巴打你都加油！要堅持自己夢想係唔容易！

點睇大學師生戀/中學師生戀

睇完內容就懷疑係薯仔
原來真係

樓主己經潛左

巴打以前有冇上過高登？膠登？

岩呀，其實老師既時間有限
堂上面花時間迫唔想讀既人讀，其實都犧牲緊想讀既人既時間

女老師係咪多數on9，咩學歷都係
如果面對相反立場既老生會點教

阿sir食女miss都唔得？唔通要食男miss呀

有老婆仔女仲搞後生女miss都無問題?
特別多連仔叻唔切回應